華為公布合法監聽專利 為國安部提供大規模監聽 中媒消息後遭刪

自4月1日起，一則華為獲得合法監聽專利的消息刷爆網絡。包括網易、搜狐、新浪在內各大媒體、門戶網站予以轉發。社交平台也議論紛紛，都對華為這一動作表示警惕。

上游新聞報導指，天眼查顯示，華為技術有限公司3月30日公佈一項名稱為“一種合法監聽的方法、網關設備、系統、存儲介質”的專利，是在2017年2月28日申請，公開號為CN110326278B。

已申請至少廿二項「合法」監聽專利的電信商「華為」，周二(3月30日)公布一項新的「合法」監聽專利，有業界人士分析，該項專利是應國家安全部門要求時，可提供大規模監聽。不過，中國媒體報道有關消息後遭刪除，但事件已引發公眾疑慮，不少網民認為，華為有責任向公眾解釋事件。

華為上月底公布一項合法監聽的專利，有分析認為專利是為了切合國家安全部門的需求，有助提升監聽效率。內地媒體報道有關消息後遭刪除。

據華為介紹，這項新專利可以解決監聽部門無法分流監聽所得數據的問題，通訊業評論員項立剛解釋監聽形式不限於語音，只要知道監聽對象的電話號碼或社交平台帳號，監聽部門就可以取得他們每次發言的數據：「他發送信息、或者打電話、發微信、或者微信語音、Twitter、Facebook、LINE，把信息發送出去的時候，它要經過一個網關（閘道器），在網關發現這樣的標籤，所以就把標籤信息傳遞到監聽中心。」

項立剛指今次的專利特別之處，在於有助提高監聽的效率，切合國家安全部門的監聽需要：「比如我們說有很多的通訊詐騙行為，警方已經掌握他的電話號碼訊息，知道這個號碼要實行詐騙，警方需要通過授權，對電話號碼進行監聽，以前你必需要有一個人長時間看號碼、用戶，成本很高、效率很低，現在可以說比較大規模的(監聽)。」

他補充任何有意願使用這項技術的國家強力部門，都可以向華為購買專利，由華為提供監聽設備。

不過相關報道公布後，隨即被刪除。翻查資料，華為自2004年申請至少22項合法監聽的專利。有網民質疑何為合法監聽，認為華為有責任向公眾解釋。

我一早知華為有監聽

自4月1日起所以如果有咩太大回響就講句愚人節快樂就算？

自爆

國家安全做咩唔敢認

對不起
不會再被你們發現監聽了